\chapter{جمع بندی و پیشنهاد }

\textbf{جمع بندی و پیشنهاد}
\\
در این پروژه یک دیمر پیاده شده که می‌تواند بخش کوچکی از یک پروژه بزرگ تر خانه هوشمند قرار بگیرد. با استفاده از پروژه حاضر می توان شدت روشنایی یک لامپ را از هر نقطه ای تنها با استفاده از اینترنت کنترل نمود. ضمنا برای کنترل شدت روشنایی نرم افزار قابل اجرا به روی سیستم عامل اندروید توسعه پیدا کرده است. بدین ترتیب کاربر با نصب نرم افزار روی تلفن همراه خود و اتصال به شبکه اینترنت می تواند از امکانات این سیستم استفاده نماید.
در ادامه برخی پیشنهادات برای ارتقاء سطح پروژه بیان می شود.
\\
\textbf{سخت افزاری}
\begin{itemize}
	\item
کنترل و مانیتورینگ پریز
	\item 
مانیتور کردن وضعیت درب های خانه
	\item 
اضافه شدن کنترل نور هوشمند در خانه برای بهینه سازی
	\item 
مانیتورینگ دما
	\item 
کنترل شیر(که می‌تواند منجر به کنترل ورودی خروجی های شوفاژ و در نهایت کنترل دما گردد و یا قطع کردن آب خانه در صورت تشخیص نشتی لوله)
	\item 
کنترل تلویزیون(نودی جلوی تلویزیون باشد و از طریق زیر ساخت ارائه شده تلویزیون نیز کنترل شود)
	\item 
کنترل پرده ها
	\item 
نود تشخیص حرکت و گرفتن عکس هنگام تشخیص داده شدن برای امنیت
	\item 
نودی برای اندازه گیری مصرف لوازم الکتریکی \\
\end{itemize}
\textbf{نرم افزاری}
\begin{itemize}
	\item 
اضافه کردن دیتابیس 
	\item 
اضافه شدن پنل و یک وب اپلیکیشن
	\item 
مانیتورینگ وضعیت مصرف انرژی و پیشنهاد دادن در راستای مصرف انرژی با توجه به ساعات روز
	\item 
امکان اضافه شدن سناریو های مختلف
	\item 
امکان شناخت رفتار کاربر متناسب با تنظیماتی که کاربر اضافه می‌کند
\end{itemize}
 برای بخش نرم افزاری 
 \lr{Django}
 پیشنهاد می‌شود زیرا مبتنی بر زبان پایتون بوده و سرعت تست بالایی دارد. البته برای طراحی دیتابیس در شروع کمی سخت است و از 
 \lr{ORM}
 استفاده میکند.لازم به ذکر است که برای چنین مجموعه هایی دیتابیس های
 \lr{time series}
 لازم هستند و سرعت پاسخ دیتابیس مهم است و بهتر است مبتنی بر رم باشند و در هارد به مرور زمان بکاپ بگیرند.









